日本災民窗戶貼求救字句 無線fake news解讀：災民批評政府救災不力

日本災民一幅求助嘅字，無線fake news都可以無限創意話災民批評政府救災不力
但強國有災難，一定係話中央指令省政府全力救災
解放軍話不累，為人民服務之類嘅鏡頭
我幫佢作埋落去啦
分析指，安倍政府如果未能盡快救災，會引起民憤，有機會引發政治危機

笑撚到仆街

你係佢心入面條蟲呀，你又知佢批評緊日本政府

You are fake news

你地記住啦,屋企火災唔好係窗邊揮毛巾唔好嗌救命啦

你地咁做係代表批評政府救災不力

北京試下3日落2個七月份雨量，我包浸到老毛條咸魚遊水呀

分析指，安倍政府如果未能盡快救災，會引起民憤，有機會引發政治危機

漏左句

中國或成最大贏家

中國或成最大贏家

有分析認為

trump: you are fake news.

如果強國，無線會報新聞變晒數字...咩抽幾多萬噸水，派幾多千武警.... 聽完你都唔知佢講乜.....

上次廣州佛山雨災電死四個市民
事後完全冇再報導冇消息
好似從未發生過一樣

災民已得到完善解決

正宗過份解讀

tvb真係垃圾。

cctvb果然係冇叫錯
垃撚圾
天鴿成個“大灣區”死咁多人係咪贏國救災不力呀？

慘在垃圾新聞仲有咁多人睇。
廢老信到十足十
狗公：「嘩！邊個好大波呀！」「邊個梳個新髮型好淫呀！」
袁畜請幾個靚女花瓶，整下軟性節目搞下gag，就可以成功塞到部分人把口。

Cctvb只報啲演員有幾落力去演返場救災戲

解放軍班演員唔出動
點報

努力奶強國賺維穩費就岩

劇集全部買強國劇就岩

已完善解決災民先啱

災民問已不存在

災民問題已不存在

唔係第一次啦

早兩日食飯望到CCTV報貿易戰話中國對美國龍蝦徵稅令當地人工作機會大減

但係一句都無提中國係其他產業既損失

明明係話俾救災人員知呢度有人
可以曲解做屌人救災不力
寫稿嗰個腦裝屎

台灣今日即刻捐咗2000萬円去振災 tbb應該老閪都唔會報

無線記者係大陸遇到天災
記得唔好求救

看圖作文

若然屬實，中國便是最大贏家

CCTVB今朝播完日本加段印度孟買水浸乜撚排水基建落後
食緊早餐爭啲哽能死
拉日本同印度比, 佢真係覺得自己係播比弱智睇

啲手段真係好肉酸
知虫國最好喇

報啦報啦
反正個台都就快執

佢可以吹到話兩句並非連續意思
係應該分開理解
但明顯佢有心咁編排兩句連住講
我一聽到都係以為d人不滿所以求救

不過其實成個意念都唔通順
點解求救係因為不滿

無計啦，唔奶支佢聽執笠。

一個「fact」比cctvb fake news做「opinion」

中國或成最大嬴家

有聲

事事旦旦

CCTVB賺維穩費都夠啦
其實仲洗乜拍劇

日本有無吹自己既建築可以頂到百年一遇既暴雨先

好多唔用腦分析既C9廢老信到十足

植入式思想。同一樣新聞，唔同的報導方法
目的為咗令你覺得中國政府幾有效率，幾愛民如子；而外國政府係幾冇能，外國民眾都好不滿政府。 從而潛移物化一般民眾對中國的負面印象，甚至改觀。最終目的是馴化人民，製造順民；以便於統治集團（殖民者）的統治。

個日睇cctvb新聞報泰國13人被困山洞單野, 都話泰國感謝中方提供協助

心諗全世界得中國有份幫泰國咩, 個度有好多國家既搜救專家幫手

做新聞個啲人真係愈黎愈唔知醜
日撚日係度報假新聞見到朋友會唔會覺得醜
屌尤其係近排成日講「中國或會成為最大贏家」個油頭毒撚男主播，你收工點面對家人朋友呀
你老母都唔敢同人講自己個仔做傳媒啦
好死唔死仲要去做Tvb

快撚d叫支那狗去營救啦
支那狗夠多最啱做沙包防洪

投訴佢過分解讀得唔得

CCtvb妓者不嬲都都淨係含春袋同舐支那屎眼
一d都唔出奇
唔話日本災民向雜種求助已經好好

其實個垃圾新聞部班員工知唔知醜，為咗份人工咁撚樣報新聞

痴撚線cctvb
無限自我解讀

同大陸新聞愈黎愈似

Cctvb咁報新聞只會令人越黎越憎大陸

不嬲tvb news是是旦旦架啦

睇其他報導似真係有啲人不滿救災
因爲安倍雨災嗰陣仲懶懶閒同人開晚宴

不過佢柒在用嗰求救字句嚟話人不滿
前言不對後語
都唔知佢係真係知道定自己老吹

人地喺窗邊貼「救命」

佢就話係「救援」，仲要加鹽加醋

上次鳩譯trump發言都無事

通訊事務管理局回覆節錄：
「考慮到該則新聞已在報道初段重複提及報道的重點(即特朗普支持憲法第二修正案)，整體來說，有關錯譯的字幕應不會嚴重影響觀眾理解有關新聞。」

睇到呢d新聞真係好羞家

點解日本落大雨呢
好似係大陸狗最近狂用消雨彈
聽講用左成個月
點都要講一句 中國或成最大嬴家

自已水浸電撚死人就禁聲
人地水浸死人盲唱成個月 究竟一個國家既人要幾咁自卑先會咁玩

1. 老解全面出動救災，影住最撚型果面
2.領導定咩長英明指揮
3.訪問村民多謝黨
4.冇死傷

呢單野d大陸人屌曬鬼都唔報真係好撚野

仲核突過支那CCTV

叫Tvb死全家係錯嘅
因為廣管局班冚家鏟都應該陪tvb葬

CCTVB屌你老母喇
立場偏頗到

屌 改新聞
係咪有得告?

係唔係何駿彦?(上面四眼男)
如果係，呢條友一年前先有人投訴佢讀得好差。而家就算聽佢報，語調好怪。
同埋真係多謝佢讀得差，如果唔係我未必識另一個台記者。

你咁做會有sniper殺左你

殺晒D災民就無災民

這裹本來就是空置區所以不存在災民問題

得「救命」幾粒字可以報導成咁
好撚嘢
cctvb 果然唔係浪得虛名

強國災難：災情嚴重，解放軍救出幾多人，救出災民感謝解放軍，邊個指揮救災
外國災難：災情嚴重，批評政府救災不力（但影片只係影住災民求救），強國派搜救隊

新聞部建立成個台影像。你新聞質素好，成個台播膠劇D女露晒波都唔會太差。而家連新聞都差埋，即係成個台無可救藥。執咗都唔抵可憐。

垃圾台等執啦

召喚侵神

就算錯又如何
人地惡撚過通訊辦

中國又贏

佢又報假新聞喇
好似亞視收皮之前咁款

有冇廣管局投訴懶人包

日本絕大部份人只識日文，你寫英文分分鐘睇唔明

個度日本黎架ON9仔

若然屬實

分析指，安倍政府如果未能盡快救災，會引起民憤，有機會引發政治危機，最後中國或成最大贏家

得啦贏撚晒去啦，2018世界杯冠軍都係你支那啊

支支tvb真係越嚟越無恥,程度直追支那党媒

通訊事務管理局辦公室- 查詢及投訴

日本民眾請求中國政府打救

一套<美女廚房> 已俘虜LIN登仔啦

好在香港人都好多人識日文

Thx 巴打 已投

看圖作故事

新聞部幾時炒人

同連燈仔一鳩樣

尋日睇都覺得好古怪

*節目/廣告/其他廣播素材名稱:
新聞報道

*確實播放日期+
(年-月-日):
2018年 07月 09日

*確實播放時間#:
21 時 00 分

投訴事項:
本人認為無綫新聞在7月9日對西日本水災之報導有失實及誤導觀眾之嫌。
涉事內容為該報導中一段描述：「有災民不滿政府救災不力，在窗邊貼上「救援」字句」；惟畫面所示、貼在窗上的字句只是「たすけて(需要救援)」，就本人或常人之一般理解，災民在危急環境下的求生信號，並非控訴當地政府救災不力的抗議標語。
雖知無綫電視一向有其偏頗的政治立場，惟無綫新聞以「自創內容」誤導香港觀眾，利用天災報導抹黑日本政府及其國家形象，是有違職業操守及危害公眾知情權的行徑。本人要求通訊局就此向無綫電視發出警告及罰款，並勒令該台發出更正聲明。